## Use Cases модального окна авторизации https://sbermarket.ru/

## Use Case №1 Получение выгодных предложений
- Сценарий: работа с чекбоксом "Получать выгодные предложения"
- Как: Зайти на https://sbermarket.ru/
- Чтобы: Оформить получение выгодных предложений любым доступным способом коммуникации и ознакомиться через какие именно посредством авторизации с помощью СМС.

1.  Дано: Пользователь находиться на сайте https://sbermarket.ru/
2.	Чтобы оформить получение предложений необходимо:
-	Нажать на сайте кнопку "Войти"
-	В открывшемся модальном окне необходимо ввести номер телефона
-	Поставить галочку на чекбоксе "Получать выгодные предложения"
-	Для ознакомления с какими именно предложениями и способами коммуникации необходимо нажать на слова выделенные зелёным "выгодные предложения", ниже чекбокса появится информационный текст соответствующего содержания.
-	Нажать на кнопку "Получить код в СМС"
-	Ввести код из СМС
3. Авторизация по СМС прошла успешно и я вижу на сайте https://sbermarket.ru/ значок человечка и кнопку ВЫЙТИ вместо кнопки ВОЙТИ.

## Use Case №2 Вход через VK
- Сценарий: работа с кнопкой авторизации VK
- Как: Зайти на https://sbermarket.ru/
- Чтобы: пройти авторизацию на сайте через VK 

1.  Дано: Пользователь находиться на сайте https://sbermarket.ru/
2.  Чтобы авторизоваться на сайте через VK необходимо:
-	Нажать на сайте кнопку "Войти"
-	В открывшемся модальном окне нажать на иконку VK
-	Откроется допольнительная страница в браузере для авторизации с помощью VK
-	Ввести логин и пароль от VK и нажать Войти
3. Авторизация VK прошла успешно и я вижу на сайте https://sbermarket.ru/ значок человечка c Фамилией и именем импортированным
при авторизации через VK и кнопку ВЫЙТИ вместо кнопки ВОЙТИ.

## Use Case №3 Вход через Mail.ru
- Сценарий: работа с кнопкой авторизации Mail.ru
- Как: Зайти на https://sbermarket.ru/
- Чтобы: пройти авторизацию на сайте через Mail.ru

1.  Дано: Пользователь находиться на сайте https://sbermarket.ru/
2.  Чтобы авторизоваться на сайте через Mail.ru необходимо:
-	Нажать на сайте кнопку "Войти"
-	В открывшемся модальном окне нажать на иконку Mail.ru
-	Откроется допольнительная страница в браузере для авторизации с помощью Mail.ru
-	Ввести логин и пароль от Mail.ru и подтвердить вход
3. Авторизация Mail.ru прошла успешно и я вижу на сайте https://sbermarket.ru/ значок человечка c c Фамилией и именем импортированным
при авторизации через Mail.ru и кнопку ВЫЙТИ вместо кнопки ВОЙТИ.

## Use Case №4 Вход через СМС
- Сценарий: работа с кнопкой "Получить код в СМС"
- Как: Зайти на https://sbermarket.ru/
- Чтобы: Авторизоваться на сайте посредством СМС.

1.  Дано: Пользователь находиться на сайте https://sbermarket.ru/
2.	Чтобы авторизоваться через СМС необходимо:
-	Нажать на сайте кнопку "Войти"
-	В открывшемся модальном окне необходимо ввести номер телефона
-	Нажать на кнопку "Получить код в СМС"
-	Ввести код из СМС
3. Авторизация по СМС прошла успешно и я вижу на сайте https://sbermarket.ru/ значок человечка и кнопку ВЫЙТИ вместо кнопки ВОЙТИ.

## Use Case №5 Вход через СберID
- Сценарий: работа с кнопкой "Войти по Сбер ID"
- Как: Зайти на https://sbermarket.ru/
- Чтобы: Авторизоваться на сайте посредством Сбер ID.

1.  Дано: Пользователь находиться на сайте https://sbermarket.ru/
2.	Чтобы авторизоваться через Сбер ID необходимо:
-	Нажать на сайте кнопку "Войти"
-	В открывшемся модальном окне необходимо ввести номер телефона
-	Нажать на кнопку "Войти по Сбер ID"
-	Откроется окно https://online.sberbank.ru/CSAFront/oidc/authorize.do для выбора варианов авторизации через СберID
-	ввести номер телефона и подтвердить кнопкой "Войти или создать Сбер ID"
-	ввести код из полученного СМС
3. Авторизация по СберID прошла успешно и я вижу на сайте https://sbermarket.ru/ значок человечка 
человечка и при нажатии наа него появляется меню личного кабинета с кнопкой ВЫЙТИ.

## Use Case №6 Вход через СберБизнесID
- Сценарий: работа с чек-боксом "Хочу заказывать для бизнеса"
- Как: Зайти на https://sbermarket.ru/
- Чтобы: Авторизоваться на сайте посредством СберБизнес ID.
1.  Дано: Пользователь находиться на сайте https://sbermarket.ru/
2.	Чтобы авторизоваться через СберБизнес ID необходимо:
-	Нажать на сайте кнопку "Войти"
-	отметить чек-бокс "Хочу заказывать для бизнеса"
-	нажать на кнопку "Войти по СберБизнес ID"
-	откроется сайт для авторизации https://sbi.sberbank.ru:9443/ic/sso/#/login
-	Ввести логин и пароль от СберБизнес ID
-	Нажать Далее
3. Авторизация по СберБизнесID прошла успешно и я вижу на сайте https://sbermarket.ru/ значок человечка 
кнопку для входа в личный кабинет.

## Use Case №7 Просмотр информации о ПД
- Сценарий: просмотр и работа с сылкой о персональных данных
- Как: Зайти на https://sbermarket.ru/
- Чтобы: ознакомиться с "Согласием на обработку персональных данных"
1.  Дано: Пользователь находиться на сайте https://sbermarket.ru/
2.	Чтобы ознакомиться с информацией о согласии необходимо:
-	Нажать на сайте кнопку "Войти"
-	нажать на зеленую ссылку "с обработкой персональных данных" внизу окна
-	выйдет информационное окно с текстом "Согласие на обработку персональных данных"
3. Просмотреть соответствие текста и нажать на крестик справа вверху.

## Use Case №8 Просмотр информации о правилах работы сервиса
- Сценарий: просмотр информации о работе сервиса
- Как: Зайти на https://sbermarket.ru/
- Чтобы: ознакомиться с правилами работы сервиса
1.  Дано: Пользователь находиться на сайте https://sbermarket.ru/
2.	Чтобы ознакомиться с информацией необходимо:
-	Нажать на сайте кнопку "Войти"
-	нажать на зеленую ссылку "правилами работы сервиса" внизу окна
-	откроется ссылка в этом же окне https://sbermarket.ru/rules-sbermarket
3. Просмотреть соответствие текста о работе сервиса.


